<u>le collectif Bledarte</u> promeut la « décolonisation des mentalités » par le biais de l’art et la culture au sein d’une société belge imprégnée d’histoire coloniale et de stéréotypes racistes. Au moyen de festivals, soirées, workshops ou ateliers, le collectif – dont le nom unit le terme « bledard » qui signifie, en argot, immigré originaire généralement d’Afrique du Nord ou du monde arabe, mis au féminin, et le mot « art » – la collective met en avant des personnes racisées, LGBTQI+, des femmes ou toute personne se sentant victime du système de domination.
